Обсуждение \textit{ньютоновских колец}: интерференционной картины, возникающей при соприкосновении
плосковыпуклой линзы с плоской поверхностью. Из-за наличия воздушной прослойки между линзой и
поверхностью у отражённых и преломлённых лучей возникает разность хода. Она и приводит к образованию
интерференционной картины. Можно показать, что если $R$~---~радиус кривизны линзы, а $r$~---~расстояние
от оси симметрии до точки наблюдения, то диаметр кольца $d$ равен
\begin{equation*}
    d = \frac{r^2}{2R}.
\end{equation*}

Уточнение результата, полученного на предыдущем занятии: интереференция от тонкой плёнки. Можно
просуммировать не только два луча, но и вообще все лучи, испытавшее множественное отражение и
преломление. Введём коэффициент $r$, $0 < r < 1$, показывающий, во сколько раз меняется амплитуда волны
при отражении от границы раздела. Тогда суммарная амплитуда всех проинтерферировавших лучей будет равна
\begin{equation*}
    A = E \sum\limits_{i = 0}^{\infty} r^{2i} e^{i\delta} = E \frac{1}{1 - r^2e^{i \delta}}.
\end{equation*}

Интенсивность, в свою очередь, равна
\begin{equation*}
    I \sim A \bar{A} = \frac{1}{1 - 2r^2 \cos \delta + r^4}. 
\end{equation*}

